韓國七日山水歷史鐵道遊

喺連登開 po 講韓國幾乎等同自殺
但是咁的
一直覺得泡菜國咁大
冇理由剩係得明洞鐘路東大門同泡菜炸雞部隊鍋
於是決定實地考察一番

前戲
機票：UO $1300
現金：韓圜 430000 (約港紙 3100)
上網：鴨記 $80 8 日 4G 全速無限 (3 台出品用當地 SK telecom)

出發前特登去誠品打書釘
見到有兩三本書唔錯

分別介紹首爾、京畿道同全韓國唔同嘅景點
呢七日旅程我都係參考佢地

就俾個正評你 以防你有太多負皮

留定名先
韓國秋冬季景色都幾靚
同埋最緊要係咩？
大陸禁韓令

咁毒撚平時都有睇看韓劇同韓映
歷史刑偵懸疑愛情都會睇
所以順便自學埋韓文
都有小一水平嘅
所以日常搭車嗌嘢食都冇問題

至於 apps 方面
我就用 kakao 系列嘅 map、bus 同 metro
非常方便
但前題係要識韓文

好啦
嚟緊我將會將各位巴絲對韓國嘅幻想同疑團一一打破同解開

聖誕去滑雪 準備開始plan
可能去京畿道果頭
留名睇指教

全程用 LG V20 影
不過啲相 up 上 imgur 後壓縮咗
費事要大家 load 咁耐

早機
七點幾

話咁快就到仁川空港

等入境等咁成個鐘:0)
법무부 法務部 Beom mu bu

通常廁所乾淨程度喺一定程度上代表個國家嘅水平
而喺日後旅程中
見過唔少次係滿地紙巾

但就冇咩污跡同水跡

嚟緊 2018 平昌有冬奧
所以之後到處都會見到呢兩隻嘢
白虎叫 suhorang
黑熊叫 bandabi

我去啲地方係冇國語同廣東話
景色嚟講真係唔錯
有啲仲好意想不到
日後分解

lm

Tmoney
韓版八達通
大約 4000 一張
便利店有得買
增值好簡單
一係便利店
一係用增值機
增值機有中英日韓文揀
想增幾多自己揀
話說
韓文增值叫充電 충전해 chong jon hae

你會喺每一個車站都見到呢個箱
人命救助器具 인면구조기구
乘客救護保管函 승객구호보관함
左邊唔記得係咩
右邊其實係防毒面具嚟

坐空港鐵道出市區

轉首爾唔記得幾號線

到達安國驛

鐵道遊

識路嘅巴絲實知我嚟呢度做咩
不過點都好
都要醫咗肚先
上網搵到間幾多人薦嘅
即管一試

一出地鐵站就感受到個溫度
十一月首爾都係零度咁上下
但凍得嚟乾爽所以幾舒服
只要加頂冷帽就好很溫暖

沿途嘅壁畫

一間叫풍년쌀농산 嘅食店
餐牌原下

其實似係香港啲魚蛋檔
求其嗌個辣炒年糕 쌀떡복이、炸物 튀김 同 식혜
식혜 中文叫食醯
朝鮮半島傳統甜米露
非酒類
甜甜地幾好飲
仲有啲米喺底
至於炸物就麻麻
有款係包住類似粉絲物體
辣炒年糕真係幾辣
好彩韓國食店一般有無限冷熱水供應

阿豬媽

漏咗最重要嗰幅:0)
順帶一提
通常韓國食店同台灣一樣
係食物到就畀錢
(盛惠 6500)

好啦
今日預定行程其實係四大宮
但由於入境搞咗好耐
四大宮又五點收
所以只能夠參觀昌德宮 창덕궁

地鐵站隨影

轉眼到晚間
去埋忠武路驛附近嘅南山谷韓屋村 남산골한옥마을
不過黑媽媽都睇唔到啲咩

最後喺附近搵到韓國最出名嘅連鎖餐廳
김家네
叫咗碗拉麵 (即係辛辣麵) 同牛飯
可能食完個麵己經辣到傻咗
碗牛飯食唔晒
同埋相對日本牛飯
太多雜菜加落去
百味紛陳咁怪怪地
最後阿豬媽可能見我食得好辛苦
醒咗碗類似味增湯嘅嘢我嘆
(盛惠 10000)

是日完畢
住係忠正路附近一間 backpacker hostle
6 晚先 63000 (~$450)
舊舊地但出地鐵唔使一分鐘就到
入面好暖
廁所乾淨
抵到爛

第二日

晨咁早就開檔
由於大街大巷好大風
街邊檔都會有冚遮住

旅行指定動作
好想笠咗隻杯佢
(盛惠 7500)

同日本台灣一樣
有垃圾分類
香港喺呢方面真係垃圾到無倫

型過香港啲車

地鐵站隨影

第二日一早去京畿道九里市
高句麗鍛冶屋村 고구려대장간마을
坐完鐵要轉多程巴士
落地沿住漢江向左屈上山行多兩個字先到

呢度係幾套韓劇
信義、太王四神記、善德女王等等嘅拍攝場地
於是決定嚟朝聖下
免費入場
而且可能太早
人影都冇隻

跟住繼續搭巴士北上
話說韓國搭鐵定巴
用卡一程最低消費 1250
有時去得遠啲或者轉過車但都係呢個價
相信係有優惠

韓國巴士大致上都係咁嘅樣
有部機可以唱錢/找錢
但望落冇日本咁先進

九里塔 구리타워
根據介紹
九里塔為每天能燒毀處理200噸生活垃圾的九里資源回收設施的一部分, 利用焚化廠的煙囪建造在100米高處。展望台不收門票，搭上落地窗電梯即可上樓。九里塔展望台分為一樓和二樓。一樓設有鳥瞰整個九里市區的展望台, 從階梯走上二樓設有塔頂360°旋轉餐廳。展望台一樓位於80公尺高處, 這等於30樓層高處。
其實冇咩靚景
不過可以望下呢個城市都唔錯

本身坐車去九里東九陵 구리동구릉
係朝鮮王朝王同妃繽陵墓
睇相非常宏偉
但去到先發現公休
白行一趟 ...

話咁快又到中午
去到火車站見到有間咁嘅食店
有多士有飯捲仲有 americano 揀
即刻狗衝
肚餓就咩都好食
美中不足係食物唔夠熱
好彩仲有杯啡頂住

坐上京義中央線前往下一站
京指大韓帝國京城
義指新義州
當時南北韓仲未分裂
鐵路由南韓至北韓
但歷史緣故如今京義線只由首爾到邊境都羅山
至於京義中央線就由汶山至首爾/砥平

目的地
八堂 팔당

其實八堂沿途係踩單車勝地
一出火車站就見當地政府賣晒廣告踩幾多 km 幾耐左右就會到咩景點
不過咁凍嘅天氣就算啦

城市嘅巴士站都會有蓋同有得坐
最重點係有到站提示

搭多程巴士
嚟到一個著名廢棄車站
陵內驛 능내역

眨眼就返到市區
喺清涼里落車
話說至今為止所見嘅韓國火車站設計令人相當失望 ...

話說首爾就有三條輕電鐵
牛耳新設線 우이신설선
龍仁輕電鐵 용인 경전철
議政府輕電鐵 의정부 경전철
今日嚟到首爾以北
京畿道議政府市坐議政府輕電鐵

要坐首爾一號線到回龍

車站暨列車同沿途風光

坐一轉半個鐘左右
無人駕駛
車頭車尾前景盡收眼簾
即係北捷文湖線咁

坐完就返返市區
上網搵到間喺鐘閣仁寺洞嘅里門雪濃湯 이문설농탕
話說喺 759 買過款八道 Paldo 韓牛雪濃湯麵
記得好好食
今次就真係試下真材實料嘅雪濃湯係咩料

wiki 咁解
先農湯（諺文：설렁탕；朝鮮漢字：先農湯），又譯雪濃湯，是韓國菜中一道用牛腿骨製成的湯。此湯常以長時間熬製使骨頭中的味道滲出，並形成其乳白湯色。一般只用蔥和鹽調味。 由於發音類似，誤譯為雪濃湯，朝鮮漢字為先農湯，以代表先農祭時飲用。
食時伴以米飯，亦可直接倒進湯中。
開頭唔識食
食落好淡
跟住阿豬媽幫我倒咗堆蔥同叫我加鹽落湯度
即刻好入味

食飽就漫遊首爾
嚟到清溪川行下

又見到你地

首爾廣場 서울광장
冇諗過首都市中心會有一塒咁大嘅草地空出嚟

崇禮門 숭례문

首爾驛
外表設計真係唔得

嚟到大站
當然要四圍 J 下

平昌冬奧宣傳活動模型

第二日完
今日打住咁多先

留名先，正左皮先！

黎緊跨年又去韓國

之前出幾次trip 都去韓國

最大問題係放free 真係睇唔明路牌

不過我好中意佢地有3 分似支那東北啲feel

有冇去水原附近個鐵道博物館先
雖然麻麻地 不過係韓國唯一

十卜
有朝一日玩厭日本都想開發下南泡

路牌有英文唔使驚
邊方面似東北

完全唔知有
蝕咗

日本係唔會有玩厭嘅一日
南泡其實多嘢行
但食 ...

第三日

又係打鑵早出門
求其喺車站啲士多買咗兩個包同一罐啡
盛惠 6200

瘋狂坐鐵

嚟到距離首爾個半鐘車程
仁川廣域市南面
位於始興市嘅月串驛 월곶역
(終於有個有啲特色嘅車站)
咁根據韓國觀光公社介紹
個串字意思
월곶(月串)의 '곶(串)'은 '바다를 향해 뾰족하게 내민 땅'이라고 하며 인근에서는 월곶을 통칭해 '달월'이라고 부른다
google translate 大致係指向海洋嘅土地

搭多程巴士
行多兩三個字
嚟到始興河溝生態公園 시흥 갯골생태공원
官網介紹
始興河溝生態公園是京畿道唯一可看到內灣泥灘與舊時鹽田的美麗公園，在此能觀察火雞、鹼蓬、海蓬子等鹽生植物，以及招潮蟹、厚蟹等潮間帶生物。
始興河溝因為擁有優美的風景與良好的生態環境，被列為始興市的1級生態環境保護區，2012年2月更被指定為國家海洋濕地保護地區。

唔多講啦
去圖 !

雖然對自然生態冇咩認識
但見到一望無際嘅田野
加上藍天白雲
聽住雀仔嗚叫
實在係令人心矌神怡
非常治愈

查好去下一個目的地嘅巴士就起程啦
第一程好順利
點知準備搭第二程時
點解巴士站個報站冇條巴士嘅到站時間嘅
再睇下個 app
韓文寫住運休
即刻屌咗出聲
呢個 app 唯一一個 bug 就係唔計埋班車當日係咪運休
咁唯有慢慢行住睇下遠啲有冇車

有冇覺得天色藍得嚟怪怪地 ?
其實聞落去都怪怪地
相信係來自西面強國青島/煙台嘅毒霧
行咗差唔多九個字
終於搵到有巴士去下一站
烏耳島 오이도

身處海岸
烏耳島己經發展為旅遊區
除咗自身嘅生態價值
亦起咗唔少設施增加吸引力
同埋海鮮市場同食店

窮撚就當然冇筆直食海鮮
所以去便利店搞掂
阿豬媽同大叔好好人
幫我叮埋
話說韓國同香港一樣係自己叮
去慣台日嘅巴絲要做多步啦
至於味道 ...
都係日本好食啲
(盛惠 5300)

左面係興建中嘅烏耳島博物館

好啦
校啱時間
行到去烏耳島入口等巴士去下一站
正當興奮咁見到架巴士嚟之際
我相信個司機冇諗到有人會喺到截車
差啲飛站
好彩成功上車
唔係又要等成個鐘

下一站真係不得了
位於烏耳島西面嘅大阜島 대부도 北面
叫做大阜海邊香氣主題公園 대부바다향기테마파크
咁我 google 完見咁靚梗係想睇下
雖然 11 月都應該冇花
但應該仲有風車睇

入口

呢塊版介紹成個大阜島唔同地方值得去嘅景點
之後我都去咗其中一個

每隻字直譯
綠色
海洋觀光都市
安山

我發現由第一日開始就不斷見到呢兩兄弟

好啦去圖

結果行咗半個鐘
除咗一片啡
都係一片啡

d 野食真係

我相信去幾多次都唔會厭

去無限次

二月去左次韓國

Lm

以上係全個旅程最大嘅一個伏
唔到花季千祈咪去

不過唔使行返轉頭
因為順住落
就去到下一站
九峰島 구봉도 嘅入口
話說大阜島有幾個睇日落靚位
位於九峰島最入嘅九峰島落照觀景臺 구봉도낙조전망대
係其中一個
不幸地個位係冇車入去
窮撚冇錢搭的士
唯有當健步行咁行入去

天空之鏡

歐陸式酒店

沿途風光

最後行咗我一個鐘九個字
又上山又落山
終於到
舊嘢你話似貝殼又得
似拉打變身器又得
不過金光閃閃又幾靚

由於出返去都要咁耐時間
而中途係人煙較少而冇乜街燈嘅路
所以冇等日落完就要走
仆佢個街
走時潮漲
原先條路已淹沒
要行山路走
真係步步驚心

最後坐巴士返到烏耳島驛
坐鐵返首爾

又係上網搵食
搵到佢
位於新村驛嘅新村刀削麵 신촌갈국수

三個字
平靚正 !
五個字
抵食夾大件 !
大大隻八爪魚加蜆呀菜呀咁
煲完之後再上刀削麵
呢個時候啲湯已經入晒味 !
真係好撚正
仲有阿豬媽全程為你服務
都只係 8800

第三日完
睇下晏啲得唔得閒打
再次感謝巴絲支持

第四日

又係晨咁早出發
因為今日首個景點係僻到無倫
首先坐地鐵到首爾南部客運站
再買張巴士飛
七半開去白岩 백암

食返碗魚肉烏冬先

出發

經過機關算盡之後
到達白岩坐另一程車
走咗就要等個幾鐘

經過合共兩個幾鐘車程
到達首爾東南部京畿道龍仁市嘅大長今公園
又稱 MBC DRAMIA / MBC 影視城

MBC 咁多套古裝
原來我都睇過七八套

昌德宮睇過真仁政殿
呢度有搭出嚟嘅仁政殿

各類建築

城牆

刑房

晏晝會多啲活動
同埋有韓服體驗
但時間有限
去下一站

砰一聲就去咗下一站
(其實又搭左個幾鐘車 )
先賣個關子
食個 lunch
貴少少
都係 8000
慢慢發覺喺韓國食快餐係最抵

八達門 팔달문

冇錯
下一站係世界文化遺產
位於首爾南部
京畿道水原市
水原華城 수원 화성
介紹如下

水原華城有分城牆同行宮兩部份
兩邊都有各自出口同門票
不過夾埋都係 3500
我就選擇喺近八達門呢邊開始上山

眺望水原市同華城行宮

然後行落去行宮

唔係針對，但睇落真係完全唔吸引

水原驛

然後就係龍仁輕電鐵之旅
另一個名叫 Everline
架車真係好核突

夜晚去咗明洞象徵式打個圈
成街廣東話同國語
仲有韓式國語
好好笑

晚餐
홍콩반점0410+
終於食到炸醬麵
味道唔錯
唔會太鹹
盛惠 4000

第 4 日完
今晚係咁多先

樓主唔講去韓國，睇相以為返咗大陸

[鐵膠亂入]JR 683系 [/鐵膠亂入]

留名
樓主 我想問下你衣著係點
零度幾度應該要著啲咩

大阜島應該冇樓主講咁伏喎 ~
當年我都係冬天去，冬天嘅海邊香氣公園應該係咁喎 ~

嗰陣我就去咗樓愛島嗰邊睇日落，嗰度因為近巴士總站，可以留到個日頭收晒先去搭巴士走人。

留名做參考

有無落CLUB,清涼里搵囡玩?

韓國真係好正
呢個post應該置頂

上官網睇好似有幾條觀列車

冇買pass同坐ktx

清涼里 一早掃晒喇 玩撚咩

咪撚戇鳩喇

真...

上次去都好少影相

呢隻好似真係同683 有關係

睇啲好普通嘅景點然後食快餐之旅
去旅行食到咁好慘

睇到樓主享受自己一個咁 去啲靜既地方好過癮
啱哂我呢啲毒撚

韓國食餐正正常常嘅飯都唔算貴
尤其同香港出街食黎比較
不過覺得個邊係便利店買野就貴喇

去韓國好舒服
起碼當地人唔會眼啤啤

我覺得平食都可以有質素啲
睇下有冇心搵

旅遊好

好舒服

唔洗逼逼逼已經夠

冇錯
去韓國好自在

好似好多人去左high 1 我就去左龍平 不過同日本比就無得比

第 5 日

繼續晨咁早出車
都係便利店食兜意粉算

其實事前都冇特登預過
但我要搭嘅第一程車就咁啱會經過忠正路站
好快就有車上
雖則只係清晨五點幾
但首爾已經幾多巴士熙來攘往
大道更係交通繁忙
果然係首都

仲記得第一次喺日本見雪係關西
至於韓國
就係江華島

江華島位於首爾西北
仁川北面
充滿歷史感嘅地方
決定嚟睇下
島上交通靠巴士聯繫
不過就好疏下
而且唔知點解 apps 冇時間顯示
所以一定要計好時間
去巴士站影低時間表先

第一站
江華山城 강화산성
官網介紹
江華邑為高麗時代蒙古入侵時，短暫遷都的地方，相關的遺蹟眾多。江華山城亦為高麗時代所建造的文化遺產。
由於時間所限
都係選擇性睇下
咁我就揀咗由南門出發
一路行到南將臺 남장대

南門

城牆

需要旅行都慣咗行山
但之前都係正常天氣咁行
而且所謂山路都係上斜嘅車路或者樓梯
但今鋪堅係行山
好多位兩邊咩都冇
仲要係鋪滿雪
一個唔覺意真係會客死異鄉

九個字後終於到啦
可以飽覽江華島景色

返去江華巴士站抖抖等車

只去過深圳
唔知大陸其他地方咩樣

乾凍其實唔太凍
我就穩陣啲
一件 U 記虧佬衫同褲
普通牛仔褸加軍褲
再加件厚少少嘅褸做膽
加件長少少嘅軍褸做後備
唔著就縛腰
頸巾手襪冷帽必備

三個字
洋蔥式

好靚
大阜島唔伏
咁多景點但今次只係去咗兩度
但個香氣公園真係禿頭咁款咩都冇
啲風車唔知去晒邊

本身有諗過坐鐵環韓
坐晒 O train V train 咁多款觀光列車
但筆直所限
加上第一次遊韓
都係現住首爾同京畿道先

毒撚每晚九點幾上床搵周公啦

始終同日本冇得比
食又輸口味
鐵道文化又輸多元
語言又輸親切感
同埋真係冇見過靚女

韓鐵普遍外型都唔多掂

冇
旅行我將食擺到好後
特色或者地道嘢試過就算

可能我全程都用韓文溝通
個個都幾好相遇
但有次撞正下繁搭地鐵
逼過下繁金鐘

下一站
嚟到江華島最北

무적해병 無敵海兵

강화제적봉평화전망대 江華制赤峰平和展望臺

冇錯
一海之隔就係北韓

展覽廳有模型展示
上面就係北韓

戰車同墓碑

北韓紙幣

展覽廳詳列南北韓之間嘅分裂、衝突同軍力比較等
另外有 500 圜一次用望遠鏡睇北韓沿岸
除咗山同草
仲有一堆平房
展覽館就詳列唔同時候影到嘅軍隊同碉堡等

由於下一班返市區嘅車係有排
我決定慢慢行返出去
中途遇到巴士就上

最後行咗九個字之後終於上到巴士
話說兩韓真係會互相播歌
一聽就知係 kpop 定係紅歌

返到市區即刻食個炸豬排便當

下一站
高麗宮址 고려궁지
官網介紹

沿途有好多講高麗時期嘅壁畫
內容有抗蒙、金屬活字印刷、八萬大藏經同民間生活

圖集

參觀完畢
時間已經係晏晝 3 點幾
本來想去南邊嘅廣成堡
但去得嚟都四半
收就五點
所以都係放棄
返首爾

唔怪得上次個脫北士兵一醒就話想聽kpop

晚上
象徵式遊下東大門啦

象徵式當食咗炸雞啤酒
한국통닭
雖然似乳鴿多啲
但埋單 7000 算係咁

興仁之門 흥인지문
即係東大門

估都估唔到
佢笠住件背心寫住 모범 (模範)

圖集

巨人

由於太餓
畀多 5000 食 KFC

第 5 日完

第 6 日

地鐵站隨影
當然係等頭車先可以影到冇人

嚟到水西站搭 SRT
計落 SRT 應該等於新幹線
而家暫時兩條線南下
水西-木浦同水西-釜山
比 KTX 新同快但又平
都唔知條數點計

架車設計唔錯
但張車飛真係頹到震

目的地
光州松汀 광주송정

冇錯
唔係釜山
係光州
以前讀史已經讀過光州事件
然後睇咗華麗的假期、逆權司機
同 KBS 一套有關光州事件嘅紀錄片 푸른눈의목격자 藍眼睛的目擊者
所以想嚟埋光州參觀有關光州事件嘅地方

光州係韓國少數有地鐵嘅城市
(其餘包括首爾、釜山、大邱、大田)
不過光州暫時得一條線

光州事件發生喺 5 月 18 日
所以巴士公司有條 518 線
途經 518 自由公園、518 紀念公園同 518 公墓
車就 5 個字一班
都算合理
但搭地鐵加行路去都唔太遠

城市隨影
第三幅令我諗起大興

518自由公園 518자유공원

公園有展覽館紀錄事件發展
同埋部份歷史展品
入去嗰時
櫃檯伯伯叫我喺名冊登記名同公司
我話我嚟旅行但佢好似唔明

免費拎
有幾國語言揀
係咪好好奇點解係正體 ?
睇最底嗰行你就明

搭巴士去下一站
顯示牌令我嘖嘖稱奇
估唔到首爾巴士冇嘅
光州竟然有
講開
無論鐵定巴
報站都會係
이번 정류소는 (站名)
다음 정류소는 (站名)
이번 係今次
다음 係下次
정류소 直譯係停留所
同日文一樣

5·18紀念公園 5·18 기념공원
官網介紹
為了記取5·18事件(光州事件)的教訓以及正確學習的空間，5·18紀念公園 *

5·18紀念公園是為了記取5·18事件的教訓，並教導後代正確的歷史始末而設，同時提供市民休憩的公園。 公園面積20萬4,985㎡，設有池塘與多種兒童專用學習場，可做為多功能學習與親近大自然的場地。

* 紀念公園的設施與參觀 *
5.18紀念公園有5·18資料室與可進行表演及活動的5·18紀念文化館、市民軍雕像·追思空間等。亦有象徵5·18精神的圓形水舞廣場。除此之外，還有5·18民主化運動學生紀念塔、光州學生教育文化會館。在公園的最頂端設有觀景臺，可以欣賞草地廣場、散步道路等公園景色。

又到食晏時間
車站竟然有 ISAAC

最後亦係最遠一站
搭巴士要半個鐘
國立 5.18 民主墓地 국립 5.18 민주묘지
官網介紹

前門後門落都得
我喺後門入

展館入面都有光州事件相關記錄
有記錄片播放
亦有圖書館擺放相關書籍
另有不同藝術品表達藝術家對光州事件嘅感受
其間亦見到有人嚟祭奠往生者

感覺現今韓國政府係直面過去
勇於承擔
顯出中共係幾咁無恥
但光州人
甚至韓國人對光州事件係咩睇法 ?

打算打道回府之際
驚聞回程嘅 SRT 飛冇晒
好彩問到六點幾有 KTX 返首爾
唔係都唔知點算
有兩個鐘 hea
就周圍影下

無窮花號 무궁화호

KTX

食埋個晚飯就走啦

龍山驛 용산역

第 7 日

last day
有啲嘢想作結
呢幅圖可能朦咗啲
但眼利嘅會睇到
全部正體字 !
估計呢幅案內圖係舊時代產物
得中英韓文
而中文係用正體
至於韓國而家有冇統一用正定殘體 ?
我相信有大方向用殘
但冇統一對策
觀察所得
光州地鐵站名全殘
但首爾部份就算新站/新牌都係正體
有時就同站而兩者並存
當然亦會猜測係佢地根本唔識分
因為都有見過日式漢字用咗落中文
當然
對中國同星馬等用殘體嘅人係冇所謂
但對港台用開正體嘅人
殘體令成件事降格晒
亦係其中一樣日韓有幾大落差嘅地方

特闊車廂

最後一日
坐埋首爾最後一條輕電鐵
牛耳新設線
由於成條線都喺密封管道
影唔到架車

真係最後一站
麻浦至汝矣島
不過當然唔係坐鐵

醫咗肚先

冇錯
係行麻浦大橋過去
麻浦大橋之前成為自殺聖地
首爾政府於是喺橋度加上唔同字句
等有意自尋短見嘅人再諗真啲

i seoul u

四圍都起緊新樓
但韓國私樓係幢幢一樣樣
差在外牆顏色花紋
然後清一色加返發展公司 logo

最後
仁川磁浮列車

最後最後

真係最後啦
再會

漢城地鐵兩隻到站音樂都幾好聽

閂門個下係咪好有親切感

巴打係咪彈琴嗰個

睇左korail份年報，原來佢果幾條觀光鐵路連晒全國(5 railroad tourism belts)，遲下去做個鐵膠遊先

樓主打得幾好睇
雖然啲景點幾唔吸引下...

樓主個遊記資料好詳細，但我睇哂成個除咗第5同6日有啲吸引，其他時間都好似好悶咁

Agger

好難得我會睇晒成個韓國遊記, 不過D景點真係唔得
特別你話鐵道遊, 但完全吸引唔到人去坐, 連通勤都想避開

最後, 樓主好鍾意低炒, 有冇咩原因

唔計之前勁屌泡菜個種遊記，應該係我第一個睇完既泡菜遊記

唔係你寫得差，但睇完更加唔想去，完全唔吸引

雪糕巴

咁啱樓主揀既景點都好似好荒無咁

用低炒影月台或者火車/巴士內部
好似容易突出個種又長又規律嘅環境
呢啲情況我都好中意用低炒

首爾地鐵一號線長到

連晒近郊電車喎

係幾間公司一齊做？

一號線好似係鐵道廳
佢地鐵個段本身就好似就係國鐵地下化